###### 玩转金刚梯 免梯阅读版
### 金刚号梯报错信息、原因、对策

- 报错信息：鉴定失败、鉴定错误 、连接失败
  - 原因
    - 金刚号、金刚密码录入有误
      - 初次配置时录入有误 或 后来被误改
    - 金刚号正在第10部设备上被使用
      - 金刚号可1拖9使用
      - 同时连通9部设备后，第10部设备的连接必然失败
    - 流量
      - 提前耗尽
      - 过期
  - 解决方案
    - 录入金刚参数时不可复制粘贴
      - 复制、粘贴有时会带入不可见字符，导致连接失败
    - 建议逐字录入
    - 仔细录入，避免内容录入错误
    - 避免超过9部设备使用同一金刚号
    - 绝不不泄露、遗失金刚号和金刚密码
    - 及时付费 或 选购新号，保障可用
- 报错信息：连接刚开始，立即报错——服务器未响应
  - 原因
    - 服务器地址录入有误
      - 初次配置时录入有误 或 后来被误改
    - 预共享密钥（在苹果手机上叫密钥）录入有误
      - 初次配置时录入有误 或 后来被误改
  - 解决方案
    - 正确录入服务器地址
      - 比如因在atz左侧多填了 https://，变成 https://atz… ，导致连接失败
    - 正确录入密钥：mft
      - 被错误拼写为:mtf、Mft 等时，连接失败
- 报错信息：连接5秒以上未连通，并报错——服务器未响应
  - 原因
    - 网路不畅
    - 金刚服务器被墙
      - 用户设备和金刚服务器各自运行正常
      - 但因在用户设备与金刚服务器之间，被第三方筑起一堵墙，阻断了用户设备与金刚服务器之间的网络连接，从而使得墙内用户无法访问墙外网站
  - 解决方案
    - 网路不畅——请按以下顺序处置
      - 多试连几次
      - 关机重启
      - 过几分钟再试连
      - 用从WiFi切换到4G再试连
      - 换另一间电话公司的SIM卡试连 
      - 把金刚参数送入另一部手机试连
      - 换一个Wi-Fi信号源试连
    - 被墙
      - 金刚负责自动感知、自动处置
      - 一般会在30分钟内恢复服务
      - 极端情况下需更长时间才能恢复
      - 请登录金刚网站查看最新消息，等待金刚恢复服务


#### 返回到
- [玩转金刚梯](/LadderFree/A.md)
- [金刚字典](/LadderFree/kkDictionary/KKDictionary.md)
